<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.0.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-01-26T18:44:21+01:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Tandläkare Jelena Marinkovic</title><subtitle></subtitle><author><name>Jelena Marinkovic</name></author><entry><title type="html">Undersökning</title><link href="http://localhost:4000/services/2020/01/26/1-unders%C3%B6kning/" rel="alternate" type="text/html" title="Undersökning" /><published>2020-01-26T00:00:00+01:00</published><updated>2020-01-26T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/services/2020/01/26/1%20unders%C3%B6kning</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/services/2020/01/26/1-unders%C3%B6kning/">&lt;p&gt;En undersökning av tänder och munslemhinna bör man göra minst en gång per år, detta är viktigt för att på ett tidigt stadium upptäcka och behandla sjukdomar på tänderna och i munhålan. Det är också då som man kan grundlägga de förebyggande vanor som gör att man kraftigt minskar behovet av tandvård på lång sikt. 
I en årlig undersökning ingår:
-kariesdiagnostik och diagnostik av gingivit och parodontit genom förenklad parodontal undersökning, bedömning av munslemhinna, käkfunktion och befintliga protetiska konstruktioner samt identifiering av andra faktorer som visar på ett behov av en kompletterande undersökning eller utredning, berättigad intraoral röntgenundersökning för diagnostik inklusive analys med nödvändigt antal bitewingbilder. 
-riskbedömning,hälsoinformation, inklusive rekommendationer om egenvård,
-förebyggande åtgärder upp till fem minuter i form av enklare munhygien­instruktion, borttagande av ringa mängd tandsten eller fluor­behandling av enstaka tänder.&lt;/p&gt;</content><author><name>Jelena Marinkovic</name></author><category term="Services" /><summary type="html">En undersökning av tänder och munslemhinna bör man göra minst en gång per år, detta är viktigt för att på ett tidigt stadium upptäcka och behandla sjukdomar på tänderna och i munhålan. Det är också då som man kan grundlägga de förebyggande vanor som gör att man kraftigt minskar behovet av tandvård på lång sikt. I en årlig undersökning ingår: -kariesdiagnostik och diagnostik av gingivit och parodontit genom förenklad parodontal undersökning, bedömning av munslemhinna, käkfunktion och befintliga protetiska konstruktioner samt identifiering av andra faktorer som visar på ett behov av en kompletterande undersökning eller utredning, berättigad intraoral röntgenundersökning för diagnostik inklusive analys med nödvändigt antal bitewingbilder. -riskbedömning,hälsoinformation, inklusive rekommendationer om egenvård, -förebyggande åtgärder upp till fem minuter i form av enklare munhygien­instruktion, borttagande av ringa mängd tandsten eller fluor­behandling av enstaka tänder.</summary></entry><entry><title type="html">Estetisk behandling</title><link href="http://localhost:4000/services/2020/01/26/2-estetisk-behandling/" rel="alternate" type="text/html" title="Estetisk behandling" /><published>2020-01-26T00:00:00+01:00</published><updated>2020-01-26T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/services/2020/01/26/2%20estetisk%20behandling</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/services/2020/01/26/2-estetisk-behandling/">&lt;p&gt;Vi utför flera typer av estetiska behandlingar på kliniken och brinner lite extra för helheten mellan tänder, läppar och ansiktet.
Ett urval av våra vanligaste estetiska behandlingar är tandfasader, tandställningar samt tandblekningar. Vi är även certifierade och har flera års erfarenhet av estetiska  injektioner med Hyaluronsyra (fillers) samt Botulinumtoxin.
Porslinsfasader görs för att jämna till bettet, dölja missfärgningar eller få ett snyggare leende. Vi är specialistutbildade inom non prep veneers samt minimal invasiva och tunna fasader. Estetiska behandlingar planeras noggrant med patienten.
Står tänderna snett? Du kan enkelt och snabbt flytta på dom med hjälp av tunna osynliga skenor, Clear Aligner. 
Tandblekningar på kliniken utförs med Brilliant smile nyaste led lampa. Vi använder endast välbeprövade och EU godkända blekmedel för munhålebruk.
Airflow används för att skonsamt, med hjälp av salt, polera bort missfärgningar. 
Estetisk behandling är momsbelagd och ingen ersättning från försäkringskassan gäller.&lt;/p&gt;</content><author><name>Jelena Marinkovic</name></author><category term="Services" /><summary type="html">Vi utför flera typer av estetiska behandlingar på kliniken och brinner lite extra för helheten mellan tänder, läppar och ansiktet. Ett urval av våra vanligaste estetiska behandlingar är tandfasader, tandställningar samt tandblekningar. Vi är även certifierade och har flera års erfarenhet av estetiska injektioner med Hyaluronsyra (fillers) samt Botulinumtoxin. Porslinsfasader görs för att jämna till bettet, dölja missfärgningar eller få ett snyggare leende. Vi är specialistutbildade inom non prep veneers samt minimal invasiva och tunna fasader. Estetiska behandlingar planeras noggrant med patienten. Står tänderna snett? Du kan enkelt och snabbt flytta på dom med hjälp av tunna osynliga skenor, Clear Aligner. Tandblekningar på kliniken utförs med Brilliant smile nyaste led lampa. Vi använder endast välbeprövade och EU godkända blekmedel för munhålebruk. Airflow används för att skonsamt, med hjälp av salt, polera bort missfärgningar. Estetisk behandling är momsbelagd och ingen ersättning från försäkringskassan gäller.</summary></entry><entry><title type="html">Lagning</title><link href="http://localhost:4000/services/2020/01/26/3-lagning/" rel="alternate" type="text/html" title="Lagning" /><published>2020-01-26T00:00:00+01:00</published><updated>2020-01-26T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/services/2020/01/26/3%20lagning</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/services/2020/01/26/3-lagning/">&lt;p&gt;En lagning kan behövas när du har ett hål i en tand som är orsakat av karies, eller om du har en gammal lagning som har gått sönder.&lt;/p&gt;</content><author><name>Jelena Marinkovic</name></author><category term="Services" /><summary type="html">En lagning kan behövas när du har ett hål i en tand som är orsakat av karies, eller om du har en gammal lagning som har gått sönder.</summary></entry><entry><title type="html">Rotfyllning</title><link href="http://localhost:4000/services/2020/01/26/4-rotfyllning/" rel="alternate" type="text/html" title="Rotfyllning" /><published>2020-01-26T00:00:00+01:00</published><updated>2020-01-26T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/services/2020/01/26/4%20rotfyllning</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/services/2020/01/26/4-rotfyllning/">&lt;p&gt;Om en tands nerv är skadat kan det leda till infektion.
Nerven skadas oftast av ett djupt hål eller lagning. Det kan leda till att det bildas bakterier som leder till en bakterieinfektion i tandens rotkanal. Det är infektionen som gör att du får tandvärk.
Kroppens eget försvar kommer inte åt bakterierna, därför måste tanden göras ren och rotfyllas. Det kan även finnas andra anledningar till att en tand behöver rotfyllas, till exempel vid kraftig tandpressning.
Efter en lyckad rotbehandling med rotfyllning kan tanden fungera som vanligt igen.&lt;/p&gt;</content><author><name>Jelena Marinkovic</name></author><category term="Services" /><summary type="html">Om en tands nerv är skadat kan det leda till infektion. Nerven skadas oftast av ett djupt hål eller lagning. Det kan leda till att det bildas bakterier som leder till en bakterieinfektion i tandens rotkanal. Det är infektionen som gör att du får tandvärk. Kroppens eget försvar kommer inte åt bakterierna, därför måste tanden göras ren och rotfyllas. Det kan även finnas andra anledningar till att en tand behöver rotfyllas, till exempel vid kraftig tandpressning. Efter en lyckad rotbehandling med rotfyllning kan tanden fungera som vanligt igen.</summary></entry><entry><title type="html">Protetik</title><link href="http://localhost:4000/services/2020/01/26/5-protetik/" rel="alternate" type="text/html" title="Protetik" /><published>2020-01-26T00:00:00+01:00</published><updated>2020-01-26T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/services/2020/01/26/5%20protetik</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/services/2020/01/26/5-protetik/">&lt;p&gt;Patienter med skadade eller förlorade tänder som behöver repareras eller ersättas med konstgjorda tänder. Vi gör fasta proteser, som kan vara en krona eller bro som cementeras fast på de egna tänderna. Vi gör också avtagbara proteser som patienten själv kan ta ut eller sätta in i munnen. Vi ersätter även förlorade tänder med implantat&lt;/p&gt;</content><author><name>Jelena Marinkovic</name></author><category term="Services" /><summary type="html">Patienter med skadade eller förlorade tänder som behöver repareras eller ersättas med konstgjorda tänder. Vi gör fasta proteser, som kan vara en krona eller bro som cementeras fast på de egna tänderna. Vi gör också avtagbara proteser som patienten själv kan ta ut eller sätta in i munnen. Vi ersätter även förlorade tänder med implantat</summary></entry><entry><title type="html">Implantat</title><link href="http://localhost:4000/services/2020/01/26/6-implantat/" rel="alternate" type="text/html" title="Implantat" /><published>2020-01-26T00:00:00+01:00</published><updated>2020-01-26T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/services/2020/01/26/6%20implantat</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/services/2020/01/26/6-implantat/">&lt;p&gt;Om en eller flera tänder saknas kan dessa ofta ersättas med ett eller flera tandimplantat. Vi arbetar endast med kända implantattillverkare som Straumann, Nobel och Astra. Implantatet skruvas ned i käkbenet under en rutinmässig operation. När implantatet har läkt in kan sedan en krona kopplas till implantatet. Det finns tillfällen när implantatbehandling behöver föregås av benförbättrande åtgärder. Ofta kan benförbättring ske i samband med själva implantatoperationen men ibland krävs separata operationer. Tandimplantat har mycket god prognos men måste hållas rena.  &lt;/p&gt;</content><author><name>Jelena Marinkovic</name></author><category term="Services" /><summary type="html">Om en eller flera tänder saknas kan dessa ofta ersättas med ett eller flera tandimplantat. Vi arbetar endast med kända implantattillverkare som Straumann, Nobel och Astra. Implantatet skruvas ned i käkbenet under en rutinmässig operation. När implantatet har läkt in kan sedan en krona kopplas till implantatet. Det finns tillfällen när implantatbehandling behöver föregås av benförbättrande åtgärder. Ofta kan benförbättring ske i samband med själva implantatoperationen men ibland krävs separata operationer. Tandimplantat har mycket god prognos men måste hållas rena.  </summary></entry><entry><title type="html">Paradontit</title><link href="http://localhost:4000/services/2020/01/26/7-paradontit/" rel="alternate" type="text/html" title="Paradontit" /><published>2020-01-26T00:00:00+01:00</published><updated>2020-01-26T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/services/2020/01/26/7%20paradontit</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/services/2020/01/26/7-paradontit/">&lt;p&gt;Behandlingen går ut på att avlägsna de bakteriebeläggningar som finns, få bort de fördjupade tandköttsfickorna och förebygga en ny infektion. Vid en vanlig undersökning mäter tandläkaren eller tandhygienisten fickorna runt tänderna för att se hur djupa de är, och testar om de lätt börjar blöda. En frisk tandköttsficka brukar inte vara djupare än tre till fyra millimeter och ska inte blöda. Med hjälp av röntgenbilder kan tandläkaren också se hur tandens fäste i käkbenet runt tanden ser ut.
Ju tidigare sjukdomen upptäcks, desto enklare blir behandlingen. Du kan få behandling mot tandlossning även när sjukdomen pågått länge. Då kan behandlingen bli omfattande och kostsam och kräva specialistvård.
Den del av tandfästet som redan har förstörts av sjukdomen kan oftast inte återskapas, men behandlingen kan förhindra att mer av tandfästet förstörs.&lt;/p&gt;</content><author><name>Jelena Marinkovic</name></author><category term="Services" /><summary type="html">Behandlingen går ut på att avlägsna de bakteriebeläggningar som finns, få bort de fördjupade tandköttsfickorna och förebygga en ny infektion. Vid en vanlig undersökning mäter tandläkaren eller tandhygienisten fickorna runt tänderna för att se hur djupa de är, och testar om de lätt börjar blöda. En frisk tandköttsficka brukar inte vara djupare än tre till fyra millimeter och ska inte blöda. Med hjälp av röntgenbilder kan tandläkaren också se hur tandens fäste i käkbenet runt tanden ser ut. Ju tidigare sjukdomen upptäcks, desto enklare blir behandlingen. Du kan få behandling mot tandlossning även när sjukdomen pågått länge. Då kan behandlingen bli omfattande och kostsam och kräva specialistvård. Den del av tandfästet som redan har förstörts av sjukdomen kan oftast inte återskapas, men behandlingen kan förhindra att mer av tandfästet förstörs.</summary></entry><entry><title type="html">Barntandvård</title><link href="http://localhost:4000/services/2020/01/26/8-barntandv%C3%A5rd/" rel="alternate" type="text/html" title="Barntandvård" /><published>2020-01-26T00:00:00+01:00</published><updated>2020-01-26T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/services/2020/01/26/8%20barntandv%C3%A5rd</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/services/2020/01/26/8-barntandv%C3%A5rd/">&lt;p&gt;Vi behandlar även barnpatienter om resten av familjen är listad hos oss. Barntandvården är fri upp till 23 år. Vi kallar våra barnpatienter minst en gång om året för undersökningar och förebyggande tandvård. Vi tycker att man med goda vanor och regelbundna besök sår ett framtida frö för bra munhälsa.&lt;/p&gt;</content><author><name>Jelena Marinkovic</name></author><category term="Services" /><summary type="html">Vi behandlar även barnpatienter om resten av familjen är listad hos oss. Barntandvården är fri upp till 23 år. Vi kallar våra barnpatienter minst en gång om året för undersökningar och förebyggande tandvård. Vi tycker att man med goda vanor och regelbundna besök sår ett framtida frö för bra munhälsa.</summary></entry><entry><title type="html">Tandvårdsrädda</title><link href="http://localhost:4000/services/2020/01/26/9-tandv%C3%A5rdsr%C3%A4dda/" rel="alternate" type="text/html" title="Tandvårdsrädda" /><published>2020-01-26T00:00:00+01:00</published><updated>2020-01-26T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/services/2020/01/26/9%20tandv%C3%A5rdsr%C3%A4dda</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/services/2020/01/26/9-tandv%C3%A5rdsr%C3%A4dda/">&lt;p&gt;Vi har mångårig erfarenhet och referenser av tandvårdsrädda. Hos oss får du alltid lugn och trygg behandling enligt dina villkor. Mottagningen är liten, tyst och mysig med gott om tid för varje enskild patient. Vi har modern utrustning som kan göra all behandling helt smärtfri. Det finns även möjlighet till medicinsk och psykologisk behandling av tandvårdsrädda. Det enda du behöver göra är att ta ett första steg och boka ett möte.&lt;/p&gt;</content><author><name>Jelena Marinkovic</name></author><category term="Services" /><summary type="html">Vi har mångårig erfarenhet och referenser av tandvårdsrädda. Hos oss får du alltid lugn och trygg behandling enligt dina villkor. Mottagningen är liten, tyst och mysig med gott om tid för varje enskild patient. Vi har modern utrustning som kan göra all behandling helt smärtfri. Det finns även möjlighet till medicinsk och psykologisk behandling av tandvårdsrädda. Det enda du behöver göra är att ta ett första steg och boka ett möte.</summary></entry></feed>